【六四遊行】支聯會：1000人參與遊行 創9年新低 警方：最高峰450人

支聯會今午3時舉行六四遊行，由灣仔修頓球場出發，約黃昏6時抵達中聯辦後散去。大會公布今年遊行人數為1000人，創下9年新低，但副主席蔡耀昌稱對遊行人數感滿意，形容是「不太差」，因過往市民也是多集中參與六四晚會。他相信，遊行人數與六四晚會人數沒有直接關連，預料最少有10萬人出席六四晚會。

警方指，今日六四遊行最高峰時有約450人。

蔡耀昌形容，遊行出席人數多是值得振奮，人數少則是一種鞭策，讓支聯會繼續努力，強調無論人數多少，支聯會都會繼續舉辦遊行。

遊行隊伍今日一度就開放西邊街行車路問題，與警方發生推撞，警方一度出示紅旗警告，並帶走支聯會常委梁錦威，其後遊行隊伍獲放行，梁錦威亦獲釋。

蔡耀昌批評，警方安排失當引致衝突，指事前曾通知警方有意使用行車路，但承認警方早前批出的不反對通知書，只允許遊行隊伍使用行人路。

梁錦威表示，警方帶他到西區警署後，記錄他的個人資料，稱會再作調查，但未有拘捕他，逗留一會後便獲釋。

鄰國啲野關你撚事咩支那昌

(1000 + 450) / 2 = 725

香港市民支援愛國民主運動聯合會

你班友好愛支那國呀？

>> 帶走支聯會常委梁錦威，其後遊行隊伍獲放行，梁錦威亦獲釋。

夾埋做戲架咋

真係可悲，又少一個反抗聲音

鄰國既人都唔撚理,我點解要理

不過晚會一定有10萬港豬比佢地劏荷包

放心, 每年300萬係一定走唔甩

呢個人血饅頭, 獨家拿左黎做, 真係唔憂食

收啦九哥

春秋二祭 買贖罪券嘛